<resources>
    <string name="app_name">Астрономия</string>


    <string name="black_hole">\tЧёрная дыра — это область пространства-времени, гравитационное притяжение которой настолько велико, что ничто, даже свет, не может покинуть её пределы.\n\n
\tОни образуются в результате гравитационного коллапса массивных звёзд в конце их жизненного цикла.\n\n
Свойства чёрных дыр:\n\n
\t\t\tГоризонт событий: граница вокруг чёрной дыры, за которой ничто не может вернуться.\n
\t\t\tСингулярность: точка в центре чёрной дыры, где плотность и гравитация становятся бесконечными.\n
\t\t\tМасса: чёрные дыры обладают огромной массой, которая может в миллионы и миллиарды раз превышать массу Солнца.\n
\t\t\tВращение: большинство чёрных дыр вращаются вокруг своей оси.\n\n
Типы чёрных дыр:\n\n
\t\t\tЧёрные дыры звёздной массы: образуются при коллапсе массивных звёзд (в несколько раз массивнее Солнца).\n
\t\t\tСверхмассивные чёрные дыры: находятся в центрах большинства галактик, включая Млечный Путь. Их масса может достигать миллиардов масс Солнца.\n
\t\t\tПервичные чёрные дыры: гипотетические чёрные дыры, которые, как считается, образовались в ранней Вселенной.\n\n
Обнаружение чёрных дыр:\n\n
\t\t\tЧёрные дыры невозможно увидеть напрямую, так как они не излучают свет.\n
\t\t\tОб их наличии можно судить по гравитационному воздействию на окружающие объекты.\n
\t\t\tНапример, по орбитам звёзд, вращающихся вокруг невидимого массивного объекта.\n
\t\t\tИли по излучению, испускаемому веществом, падающим на чёрную дыру (аккреционный диск).\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tВремя замедляется вблизи чёрной дыры.\n
\t\t\tЧёрные дыры могут испаряться со временем из-за излучения Хокинга.\n
\t\t\tПадение в чёрную дыру может быть очень странным и страшным опытом, но мы пока не знаем точно, что происходит внутри.\n\n
        </string>

    <string name="universe">\tВселенная — это всё сущее, включая планеты, звёзды, галактики, материю, энергию, пространство и время.\n\n
\tОна настолько огромна, что её размеры сложно представить. Наблюдаемая Вселенная простирается на расстояние более 93 миллиардов световых лет.\n\n
Происхождение и эволюция:\n\n
\t\t\tСчитается, что Вселенная возникла около 13,8 миллиардов лет назад в результате Большого взрыва — гигантского расширения пространства и времени.\n
\t\t\tС момента своего зарождения Вселенная продолжает расширяться и охлаждаться.\n\n
Состав Вселенной:\n\n
\t\t\tТемная энергия: загадочная форма энергии, которая составляет около 70% Вселенной и отвечает за её ускоренное расширение.\n
\t\t\tТемная материя: невидимая форма материи, которая не взаимодействует со светом, но оказывает гравитационное воздействие. Составляет около 25% Вселенной.\n
\t\t\tБарионная материя: обычная материя, из которой состоят звёзды, планеты, газ и пыль. Составляет около 5% Вселенной.\n\n
Крупномасштабная структура:\n\n
\t\t\tГалактики: огромные скопления звёзд, газа, пыли и темной материи, связанные гравитацией.\n
\t\t\tСкопления галактик: группы галактик, удерживаемые вместе силами гравитации.\n
\t\t\tСверхскопления галактик: крупнейшие известные структуры во Вселенной, состоящие из множества скоплений галактик.\n\n
Неразгаданные тайны:\n\n
\t\t\tПрирода темной энергии и темной материи.\n
\t\t\tСуществование других вселенных.\n
\t\t\tБудущее Вселенной.\n\n
Изучение Вселенной:\n\n
\t\t\tАстрономия — наука, изучающая Вселенную и все объекты в ней.\n
\t\t\tДля исследования Вселенной используются телескопы, космические аппараты, компьютерное моделирование и другие инструменты.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tСкорость света в вакууме — это предельная скорость, с которой может двигаться информация во Вселенной (около 300 000 км/с).\n
\t\t\tВозраст самых старых звёзд во Вселенной оценивается в 13 миллиардов лет.\n
\t\t\tКаждый день во Вселенной рождаются новые звёзды.\n\n</string>

    <string name="moon">\tЛуна — единственный естественный спутник Земли и самый яркий объект на ночном небе.\n\n
\tОна представляет собой каменистое небесное тело без атмосферы и магнитного поля.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 3 474 км (примерно в 4 раза меньше диаметра Земли)\n
\t\t\tМасса: 7,342 × 10^22 кг (примерно в 81 раз меньше массы Земли)\n
\t\t\tГравитация: 1,62 м/с² (в 6 раз слабее земной)\n
\t\t\tТемпература поверхности:\n
\t\t\t\t\t-Днём: до +127 °C\n
\t\t\t\t\t-Ночью: до -173 °C\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Земли: 384 400 км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Земли: 27,3 суток (сидерический месяц)\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 27,3 суток (синхронное вращение)\n\n
Поверхность Луны:\n\n
\t\t\tПоверхность Луны покрыта кратерами, горами, долинами и морями (темные области, заполненные базальтовой лавой).\n
\t\t\tОна также покрыта реголитом — слоем пыли и обломков горных пород.\n\n
Фазы Луны:\n\n
\t\t\tВращаясь вокруг Земли, Луна меняет свою видимую форму, что называется фазами Луны.\n
\t\t\tОсновные фазы: новолуние, первая четверть, полнолуние и последняя четверть.\n\n
Влияние Луны на Землю:\n\n
\t\t\tПриливы и отливы: вызваны гравитационным воздействием Луны на Землю.\n
\t\t\tСтабилизация оси вращения Земли: Луна помогает стабилизировать наклон оси вращения Земли, что важно для климата.\n\n
Исследования Луны:\n\n
\t\t\tЛуна — единственное небесное тело, на котором побывал человек.\n
\t\t\tПервая высадка человека на Луну состоялась 20 июля 1969 года (миссия «Аполлон-11»).\n
\t\t\tСегодня Луна продолжает изучаться с помощью космических аппаратов и телескопов.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tЛуна не излучает собственный свет, а отражает солнечный.\n
\t\t\tНа Луне нет воздуха и воды в жидком виде.\n
\t\t\tНа поверхности Луны можно найти следы астронавтов и космических аппаратов.\n\n
        </string>

    <string name="solar">Солнце, расположенное на расстоянии около 149,6 миллиона километров от Земли, является единственной звездой нашей Солнечной системы. Этот гигантский газовый шар, состоящий преимущественно из водорода (около 73%) и гелия (около 25%), играет ключевую роль в существовании жизни на нашей планете.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 1 392 684 км (в 109 раз больше диаметра Земли)\n
\t\t\tМасса: 1,989 × 10^30 кг (в 333 000 раз больше массы Земли)\n
\t\t\tТемпература:\n
\t\t\t\t\t-Ядро: около 15 миллионов градусов Цельсия\n
\t\t\t\t\t-Фотосфера (видимая поверхность): около 5500 градусов Цельсия\n
\t\t\t\t\t-Корона (внешняя атмосфера): несколько миллионов градусов Цельсия\n
\t\t\tСостав:\n
\t\t\t\t\t-Водород (H): ~73.46%\n
\t\t\t\t\t-Гелий (He): ~24.85%\n
\t\t\t\t\t-Кислород (O): ~0.77%\n
\t\t\t\t\t-Углерод ©: ~0.29%\n
\t\t\t\t\t-Железо (Fe): ~0.16%\n
\t\t\t\t\t-Неон (Ne): ~0.12%\n
\t\t\t\t\t-Азот (N): ~0.09%\n
\t\t\t\t\t-Кремний (Si): ~0.07%\n
\t\t\t\t\t-Магний (Mg): ~0.05%\n
\t\t\t\t\t-Сера (S): ~0.04%\n\n
Структура Солнца:\n\n
.Солнце имеет сложную структуру, состоящую из нескольких слоев:\n\n1
.Ядро: место, где происходят термоядерные реакции, превращающие водород в гелий и высвобождающие огромное количество энергии.\n1
.Радиационная зона: переносит энергию от ядра наружу в виде излучения (фотонов).\n2
.Конвективная зона: энергия переносится конвекцией — горячие потоки плазмы поднимаются к поверхности, а холодные опускаются.\n3
.Фотосфера: видимая поверхность Солнца, излучающая свет и тепло, которые мы ощущаем на Земле. Здесь находятся солнечные пятна — области с более низкой температурой и сильным магнитным полем.\n4
.Хромосфера: тонкий слой атмосферы над фотосферой, видимый во время солнечных затмений как красноватое свечение.\n5
.Корона: внешняя атмосфера Солнца, простирающаяся на миллионы километров. Здесь формируется солнечный ветер — поток заряженных частиц, испускаемых Солнцем.\n\n
Солнечная активность:\n\n
\t\t\tСолнце не статично, на его поверхности происходят различные явления, связанные с магнитными полями:\n
\t\t\tСолнечные пятна: области с пониженной температурой и сильным магнитным полем.\n
\t\t\tСолнечные вспышки: внезапные выбросы энергии, вызванные пересоединением магнитных линий.\n
\t\t\tКорональные выбросы массы: массивные выбросы плазмы и магнитного поля из короны Солнца.\n\n
Значение Солнца для Земли:\n\n
\t\t\tИсточник света и тепла: основной источник энергии для жизни на Земле.\n
\t\t\tДвижущая сила климата и погоды: влияет на температуру, ветры, осадки и другие климатические факторы.\n
\t\t\tИсточник энергии для фотосинтеза: растения используют солнечный свет для производства кислорода и питательных веществ.\n
\t\t\tВлияние на магнитное поле Земли: солнечный ветер взаимодействует с магнитосферой Земли, создавая полярные сияния и влияя на работу спутников.\n\n
Эволюция Солнца:\n\n
Солнце находится примерно на полпути своего жизненного цикла, который продлится ещё около 5 миллиардов лет.
После этого оно начнёт превращаться в красного гиганта, расширится и поглотит Меркурий, Венеру и, возможно, Землю.
В конечном итоге, Солнце сбросит свои внешние слои, образовав планетарную туманность, а его ядро сожмется в белый карлик — маленький, но невероятно плотный объект, который будет медленно остывать в течение миллиардов лет.
    </string>
    <string name="earth">\tЗемля — третья планета от Солнца и пятая по размеру планета в Солнечной системе. \n\n
\tЭто единственное известное нам небесное тело, на котором существует жизнь.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 12 742 км\n
\t\t\tМасса: 5,972 × 10^24 кг\n
\t\t\tПлотность: 5,51 г/см³ (самая высокая среди планет Солнечной системы)\n
\t\t\tТемпература поверхности:\n
\t\t\t\t\t-Средняя: около 15 °C\n
\t\t\t\t\t-Минимальная: -89,2 °C (Антарктида)\n
\t\t\t\t\t-Максимальная: 56,7 °C (Долина Смерти, США)\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Солнца: 149,6 млн км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Солнца: 365,25 суток\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 23 часа 56 минут\n
\t\t\tНаклон оси вращения: 23,44° (обусловливает смену времён года)\n\n
Строение Земли:\n\n
\t\t\tЯдро: внутреннее (твердое) и внешнее (жидкое), состоящее в основном из железа и никеля.\n
\t\t\tМантия: толстый слой, состоящий из силикатных пород.\n
\t\t\tКора: тонкий внешний слой, на котором мы живем.\n\n
Атмосфера Земли:\n\n
\t\t\tСостав:\n
\t\t\t\t\t-Азот (N2): 78%\n
\t\t\t\t\t-Кислород (O2): 21%\n
\t\t\t\t\t-Аргон (Ar): 0,9%\n
\t\t\t\t\t-Углекислый газ (CO2): 0,04%\n
\t\t\tАтмосфера защищает нас от вредного излучения Солнца и космических лучей.\n\n
Гидросфера:\n\n
\t\t\tОколо 71% поверхности Земли покрыто водой (океаны, моря, озера, реки).\n
\t\t\tВода необходима для всех форм жизни.\n\n
Жизнь на Земле:\n\n
\t\t\tЗемля — единственное известное нам место во Вселенной, где существует жизнь.\n
\t\t\tЖизнь на Земле чрезвычайно разнообразна и включает в себя миллионы видов растений, животных, грибов и микроорганизмов.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tЗемля имеет один естественный спутник — Луну.\n
\t\t\tУ Земли есть магнитное поле, которое защищает нас от солнечного ветра.\n
\t\t\tНаша планета постоянно меняется под воздействием геологических процессов, климата и деятельности человека.\n\n
    </string>
    <string name="mercury">\tМеркурий — самая маленькая и ближайшая к Солнцу планета нашей Солнечной системы.\n\n
\tЭто каменистая планета, похожая на Луну своей покрытой кратерами поверхностью.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 4 880 км (в 2,6 раза меньше диаметра Земли)\n
\t\t\tМасса: 3,30 × 10^23 кг (в 18 раз меньше массы Земли)\n
\t\t\tПлотность: 5,43 г/см³ (близка к плотности Земли)\n
\t\t\tТемпература поверхности:\n
\t\t\t\t\t-Днём: до +430 °C\n
\t\t\t\t\t-Ночью: до -180 °C\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Солнца: 57,9 млн км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Солнца: 88 земных суток\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 59 земных суток\n
\t\t\tОсобенность: Меркурий находится в резонансе 3:2 со своим орбитальным периодом, т.е. делает 3 оборота вокруг своей оси за каждые 2 оборота вокруг Солнца.\n\n
Поверхность Меркурия:\n\n
\t\t\tПоверхность Меркурия очень старая и покрыта многочисленными кратерами, образовавшимися в результате столкновений с астероидами и кометами.\n
\t\t\tТакже на Меркурии есть равнины, уступы и хребты.\n\n
Атмосфера Меркурия:\n\n
\t\t\tУ Меркурия практически отсутствует атмосфера.\n
\t\t\tЕсть только очень тонкая экзосфера, состоящая из частиц, захваченных из солнечного ветра и выбитых с поверхности.\n\n
Магнитное поле:\n\n
\t\t\tУ Меркурия есть слабое магнитное поле, которое, вероятно, создается динамо-эффектом в его жидком ядре.\n\n
Исследования Меркурия:\n\n
\t\t\tМеркурий изучался несколькими космическими аппаратами, включая Mariner 10, MESSENGER и BepiColombo.\n\t\t\tЭти миссии помогли узнать больше о составе, структуре и истории планеты.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tМеркурий — самая быстрая планета в Солнечной системе.\n
\t\t\tНа Меркурии можно наблюдать самые большие перепады температуры в Солнечной системе.\n
\t\t\tУ Меркурия есть хвост, похожий на кометный, который образуется из-за взаимодействия его экзосферы с солнечным ветром.\n\n
    </string>
    <string name="venus">
\tВенера — вторая планета от Солнца и самая горячая планета в нашей Солнечной системе.\n\n
\tОна часто называется «сестрой Земли» из-за схожих размеров, массы и состава, но условия на Венере радикально отличаются от земных.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 12 104 км (немного меньше Земли)\n
\t\t\tМасса: 4,87 × 10^24 кг (немного легче Земли)\n
\t\t\tПлотность: 5,24 г/см³\n
\t\t\tТемпература поверхности: около 462 °C (достаточно горячая, чтобы плавить свинец)\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Солнца: 108,2 млн км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Солнца: 225 земных суток\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 243 земных суток (вращается в обратную сторону)\n
\t\t\tОсобенность: день на Венере длится дольше, чем год.\n\n
Атмосфера Венеры:\n\n
\t\t\tВенера обладает чрезвычайно плотной и токсичной атмосферой, состоящей в основном из углекислого газа (CO2).\n
\t\t\tДавление на поверхности в 92 раза выше земного.\n
\t\t\tПарниковый эффект, вызванный плотной атмосферой CO2, делает Венеру самой горячей планетой Солнечной системы.\n\n
Поверхность Венеры:\n\n
\t\t\tПоверхность Венеры скрыта от нас густыми облаками.\n
\t\t\tРадиолокационные наблюдения показали, что она покрыта вулканами, горами, равнинами и лавовыми потоками.\n\n
Исследования Венеры:\n\n
\t\t\tВенера была исследована многими космическими аппаратами, включая советские «Венеры», американские «Маринеры» и «Магеллан», европейский «Венера-Экспресс» и японский «Акацуки».\n\t\t\tЭти миссии позволили изучить атмосферу, поверхность и внутреннее строение планеты.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tВенера — самый яркий объект на небе после Солнца и Луны.\n
\t\t\tУ Венеры нет естественных спутников.\n
\t\t\tНа Венере идут дожди из серной кислоты, но они испаряются до того, как достигают поверхности.\n\n
    </string>
    <string name="mars">\tМарс — четвёртая планета от Солнца и вторая по размеру после Меркурия планета в нашей Солнечной системе. \n\n
\tОн известен как "Красная планета" из-за своего характерного красноватого цвета, вызванного оксидом железа (ржавчиной) на его поверхности.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 6 779 км (примерно вдвое меньше Земли)\n
\t\t\tМасса: 6,42 × 10^23 кг (примерно в 10 раз меньше массы Земли)\n
\t\t\tПлотность: 3,93 г/см³\n
\t\t\tТемпература поверхности:\n
\t\t\t\t\t-Средняя: около -63 °C\n
\t\t\t\t\t-Минимальная: около -143 °C (зимой на полюсах)\n
\t\t\t\t\t-Максимальная: до +35 °C (летом на экваторе)\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Солнца: 228 млн км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Солнца: 687 земных суток (1,88 земных года)\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 24,6 часа (почти как у Земли)\n
\t\t\tНаклон оси вращения: 25,2° (похож на земной, поэтому на Марсе тоже есть времена года)\n\n
Атмосфера Марса:\n\n
\t\t\tУ Марса очень разреженная атмосфера, состоящая в основном из углекислого газа (CO2).\n
\t\t\tАтмосферное давление на поверхности в 100 раз меньше земного.\n\n
Поверхность Марса:\n\n
\t\t\tНа поверхности Марса можно найти множество интересных объектов:\n
\t\t\t\t\t-Гора Олимп: самый высокий вулкан и гора в Солнечной системе.\n
\t\t\t\t\t-Долина Маринер: система каньонов, одна из крупнейших в Солнечной системе.\n
\t\t\t\t\t-Полярные шапки: состоят из водяного льда и замерзшего углекислого газа.\n
\t\t\t\t\t-Следы древних рек и озер: свидетельствуют о том, что в прошлом на Марсе могла быть жидкая вода.\n\n
Спутники Марса:\n\n
\t\t\tУ Марса есть два маленьких спутника — Фобос и Деймос, которые, вероятно, являются захваченными астероидами.\n\n
Исследования Марса:\n\n
\t\t\tМарс активно исследуется с помощью космических аппаратов, марсоходов и посадочных модулей.\n
\t\t\tЦель исследований — поиск следов жизни, изучение геологии и климата планеты.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tНа Марсе есть времена года, как и на Земле.\n
\t\t\tМарсианские сутки называются «солами» и длятся примерно на 40 минут дольше земных.\n
\t\t\tВ будущем планируются пилотируемые миссии на Марс.\n\n
    </string>
    <string name="jupiter">\tЮпитер — пятая планета от Солнца и крупнейшая планета в нашей Солнечной системе. \n\n
\tЭто газовый гигант, состоящий преимущественно из водорода и гелия, и не имеющий твердой поверхности.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 139 822 км (в 11 раз больше диаметра Земли)\n
\t\t\tМасса: 1,898 × 10^27 кг (в 318 раз больше массы Земли)\n
\t\t\tОбъём: в 1321 раз больше объёма Земли\n
\t\t\tТемпература:\n
\t\t\t\t\t-Верхние слои атмосферы: около -145 °C\n
\t\t\t\t\t-Ядро: около 24 000 °C\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Солнца: 778,5 млн км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Солнца: 11,86 земных лет\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 9,9 часа (самый короткий среди планет Солнечной системы)\n
\t\t\tОсобенность: из-за быстрого вращения Юпитер имеет сплюснутую форму.\n\n
Атмосфера Юпитера:\n\n
\t\t\tЮпитер обладает мощной и турбулентной атмосферой, состоящей в основном из:\n
\t\t\t\t\t-Водорода (H2): около 89%\n
\t\t\t\t\t-Гелия (He): около 10%\n
\t\t\t\t\t-Также присутствуют следы метана (CH4), аммиака (NH3), водяного пара (H2O) и других газов.\n
\t\t\tВ атмосфере Юпитера наблюдаются характерные полосы, вихри и штормы, самым известным из которых является Большое красное пятно — гигантский антициклон, существующий уже несколько веков.\n\n
Внутренняя структура:\n\n
\t\t\tСчитается, что Юпитер имеет:\n
\t\t\t\t\t-Ядро: возможно, состоящее из камня и льда, окруженное слоем металлического водорода.\n
\t\t\t\t\t-Мантия: жидкий металлический водород.\n
\t\t\t\t\t-Внешний слой: молекулярный водород и гелий.\n\n
Кольца Юпитера:\n\n
\t\t\tУ Юпитера есть система слабых колец, состоящих из пыли и мелких частиц.\n\n
Спутники Юпитера:\n\n
\t\t\tУ Юпитера известно 79 спутников, самыми крупными из которых являются:\n
\t\t\t\t\t-Ганимед: самый большой спутник в Солнечной системе, больше Меркурия.\n
\t\t\t\t\t-Каллисто: покрыт многочисленными кратерами.\n
\t\t\t\t\t-Европа: под ледяной поверхностью может находиться океан жидкой воды.\n
\t\t\t\t\t-Ио: вулканически активный спутник.\n\n
Исследования Юпитера:\n\n
\t\t\tЮпитер изучался несколькими космическими аппаратами, включая "Пионер", "Вояджер", "Галилео", "Юнона" и др.\n\t\t\tЭти миссии помогли получить ценную информацию о составе, структуре и магнитном поле планеты.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tЮпитер излучает больше энергии, чем получает от Солнца.\n
\t\t\tМагнитное поле Юпитера в 14 раз сильнее земного.\n
\t\t\tЮпитер называют «неудавшейся звездой», так как у него много общих черт со звёздами, но его массы недостаточно для запуска термоядерных реакций.\n\n

    </string>
    <string name="uranus">\tУран — седьмая планета от Солнца и третья по размеру планета в Солнечной системе. \n\n
\tЭто ледяной гигант, обладающий уникальным наклоном оси вращения, из-за чего он вращается «лежа на боку».\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 51 118 км (примерно в 4 раза больше диаметра Земли)\n
\t\t\tМасса: 8,68 × 10^25 кг (в 14,5 раз больше массы Земли)\n
\t\t\tПлотность: 1,27 г/см³ (самая низкая среди планет-гигантов)\n
\t\t\tТемпература:\n
\t\t\t\t\t-Верхние слои атмосферы: около -224 °C\n
\t\t\t\t\t-Ядро: около 5 000 °C\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Солнца: 2,871 млрд км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Солнца: 84 земных года\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 17 часов 14 минут (ретроградное вращение — в противоположном направлении по сравнению с большинством планет)\n
\t\t\tНаклон оси вращения: 97,77° (практически лежит на боку)\n\n
Атмосфера Урана:\n\n
\t\t\tУран имеет плотную атмосферу, состоящую в основном из:\n
\t\t\t\t\t-Водорода (H2): около 83%\n
\t\t\t\t\t-Гелия (He): около 15%\n
\t\t\t\t\t-Метана (CH4): около 2% (придает Урану голубой цвет)\n
\t\t\tВ атмосфере Урана присутствуют облака, ветры и штормы, но они менее выражены, чем на Юпитере и Сатурне.\n\n
Внутренняя структура:\n\n
\t\t\tПредполагается, что Уран имеет:\n
\t\t\t\t\t-Ядро: каменно-ледяное\n
\t\t\t\t\t-Мантию: водно-аммиачно-метановый океан\n
\t\t\t\t\t-Внешний слой: атмосфера из водорода, гелия и метана\n\n
Кольца Урана:\n\n
\t\t\tУ Урана есть система тонких и тёмных колец, состоящих из пыли и льда.\n\n
Спутники Урана:\n\n
\t\t\tУ Урана известно 27 спутников, названных в честь персонажей произведений Уильяма Шекспира и Александра Поупа.\n
\t\t\tСамые крупные спутники — Титания, Оберон, Умбриэль, Ариэль и Миранда.\n\n
Исследования Урана:\n\n
\t\t\tЕдинственным космическим аппаратом, посетившим Уран, был «Вояджер-2» в 1986 году.\n\t\t\tМиссия позволила получить первые детальные снимки планеты, её колец и спутников.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tИз-за необычного наклона оси вращения на Уране сезоны длятся по 21 земному году.\n
\t\t\tУран был открыт случайно в 1781 году Уильямом Гершелем.\n
\t\t\tУран излучает меньше тепла, чем получает от Солнца, что отличает его от других планет-гигантов.\n\n

    </string>
    <string name="neptune">\tНептун — восьмая и самая далёкая от Солнца планета в нашей Солнечной системе.\n\n
\tЭто ледяной гигант, известный своими яркими синими цветами и сильными ветрами.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 49 244 км (примерно в 4 раза больше диаметра Земли)\n
\t\t\tМасса: 1,02 × 10^26 кг (в 17 раз больше массы Земли)\n
\t\t\tПлотность: 1,64 г/см³\n
\t\t\tТемпература:\n
\t\t\t\t\t-Верхние слои атмосферы: около -214 °C\n
\t\t\t\t\t-Ядро: около 7 000 °C\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Солнца: 4,5 млрд км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Солнца: 165 земных лет\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 16 часов 6 минут\n\n
Атмосфера Нептуна:\n\n
\t\t\tНептун обладает динамичной атмосферой, состоящей в основном из:\n
\t\t\t\t\t-Водорода (H2)\n
\t\t\t\t\t-Гелия (He)\n
\t\t\t\t\t-Метана (CH4): придает Нептуну синий цвет, поглощая красный свет\n
\t\t\tВ атмосфере Нептуна бушуют самые сильные ветры в Солнечной системе, достигающие скорости более 2000 км/ч.\n
\t\t\tТакже наблюдаются штормы и вихри, например, Большое тёмное пятно, аналогичное Большому красному пятну Юпитера. \n\n
Внутренняя структура:\n\n
\t\t\tПредполагается, что Нептун имеет:\n
\t\t\t\t\t-Ядро: каменно-ледяное\n
\t\t\t\t\t-Мантию: вода, аммиак, метан\n
\t\t\t\t\t-Внешний слой: атмосфера из водорода, гелия и метана\n\n
Кольца Нептуна:\n\n
\t\t\tУ Нептуна есть система слабых колец, состоящих из пыли и льда.\n\n
Спутники Нептуна:\n\n
\t\t\tУ Нептуна известно 14 спутников, названных в честь различных морских божеств и нимф в греческой мифологии.\n
\t\t\tСамый большой спутник — Тритон, обладающий ретроградной орбитой и активными гейзерами.\n\n
Исследования Нептуна:\n\n
\t\t\tЕдинственным космическим аппаратом, посетившим Нептун, был «Вояджер-2» в 1989 году.\n\t\t\tОн передал на Землю первые детальные фотографии планеты, её колец и спутников.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tНептун был открыт не путем наблюдений, а благодаря математическим расчётам, основанным на отклонениях в орбите Урана.\n
\t\t\tНа Нептуне идут дожди из алмазов, которые образуются в условиях высокого давления в его атмосфере.\n
        \t\t\tНептун излучает в 2,6 раза больше тепла, чем получает от Солнца, что указывает на наличие внутреннего источника энергии.\n\n

    </string>
    <string name="saturn">\tСатурн — шестая планета от Солнца и вторая по размеру планета в нашей Солнечной системе, известная своими великолепными кольцами.\n\n
\tЭто газовый гигант, как и Юпитер, и состоит преимущественно из водорода и гелия.\n\n
Физические характеристики:\n\n
\t\t\tДиаметр: 116 464 км (в 9 раз больше диаметра Земли)\n
\t\t\tМасса: 5,68 × 10^26 кг (в 95 раз больше массы Земли)\n
\t\t\tПлотность: 0,687 г/см³ (самая низкая среди планет Солнечной системы; Сатурн мог бы плавать на воде, если бы нашлась такая огромная ёмкость!)\n
\t\t\tТемпература:\n
\t\t\t\t\t-Верхние слои атмосферы: около -178 °C\n
\t\t\t\t\t-Ядро: около 11 700 °C\n\n
Орбита и вращение:\n\n
\t\t\tСреднее расстояние от Солнца: 1 427 млн км\n
\t\t\tПериод обращения вокруг Солнца: 29,4 земных лет\n
\t\t\tПериод вращения вокруг своей оси: 10,7 часа (быстрое вращение, как и у Юпитера, делает форму Сатурна сплюснутой)\n\n
Атмосфера Сатурна:\n\n
\t\t\tСатурн обладает плотной атмосферой, состоящей в основном из:\n
\t\t\t\t\t-Водорода (H2): около 96%\n
\t\t\t\t\t-Гелия (He): около 3%\n
\t\t\t\t\t-Также присутствуют следы метана (CH4), аммиака (NH3), фосфина (PH3) и других газов.\n
\t\t\tВ атмосфере Сатурна наблюдаются полосы облаков, вихри и штормы, хотя и менее выраженные, чем на Юпитере.\n\n
Внутренняя структура:\n\n
\t\t\tПредполагается, что Сатурн имеет:\n
\t\t\t\t\t-Ядро: каменно-ледяное\n
\t\t\t\t\t-Мантия: жидкий металлический водород\n
\t\t\t\t\t-Внешний слой: молекулярный водород и гелий\n\n
Кольца Сатурна:\n\n
\t\t\tСамая известная особенность Сатурна — это его система колец, состоящих из бесчисленных частиц льда и камня, размеры которых варьируются от песчинок до небольших гор.\n
\t\t\tКольца разделены щелями, некоторые из которых образованы гравитационным воздействием спутников Сатурна.\n\n
Спутники Сатурна:\n\n
\t\t\tУ Сатурна известно 82 спутника, самым крупным из которых является Титан — единственный спутник в Солнечной системе, обладающий плотной атмосферой.\n\n
Исследования Сатурна:\n\n
\t\t\tСатурн изучался несколькими космическими аппаратами, включая "Пионер-11", "Вояджеры", "Кассини-Гюйгенс".\n\t\t\tМиссия "Кассини-Гюйгенс" была особенно плодотворной, она позволила получить детальные изображения Сатурна, его колец и спутников, а также сбросила зонд "Гюйгенс" на поверхность Титана.\n\n
Интересные факты:\n\n
\t\t\tСатурн — наименее плотная планета в Солнечной системе.\n
\t\t\tВ атмосфере Сатурна дуют очень сильные ветры, скорость которых может достигать 1800 км/ч.\n
\t\t\tСатурн излучает больше энергии, чем получает от Солнца, что, вероятно, связано с гравитационным сжатием планеты.\n\n

    </string>
</resources>