<resources>
    <string name="app_name">Астрономия</string>


    <string name="black_hole">Чёрная дыра - это область пространства-времени, где гравитация настолько сильна, что ничто, даже свет, не может из неё вырваться.
        Она образуется при коллапсе очень массивных звёзд в конце их жизни.
        Черные дыры невидимы, но их можно обнаружить по их гравитационному воздействию на окружающее пространство и свет, который они поглощают.
        Черные дыры бывают разных размеров, от звездных, которые в несколько раз массивнее Солнца, до сверхмассивных, расположенных в центрах галактик, масса которых в миллионы или миллиарды раз превышает солнечную.
        Черные дыры играют важную роль в эволюции галактик, влияя на их форму и движение звёзд.
        </string>

    <string name="universe">Вселенная - это всё, что существует: бесконечное пространство, время, материя и энергия.
        Она содержит миллиарды галактик, каждая из которых состоит из миллиардов звезд, планет и других небесных тел.
        Вселенная постоянно расширяется, и ее начало описывается теорией Большого Взрыва, произошедшего около 13,8 миллиардов лет назад.
        Вселенная состоит из темной материи и темной энергии, которые невидимы и составляют большую часть ее массы.
        В Вселенной действуют законы физики, которые определяют движение и взаимодействие небесных тел.
        Изучение Вселенной продолжается с помощью телескопов и космических аппаратов, которые помогают нам разобраться в ее структуре, истории и будущем.</string>

    <string name="moon">Луна - это единственный естественный спутник Земли, холодный, безжизненный объект, покрытый кратерами и вулканическими равнинами.
        Она значительно меньше Земли и вращается вокруг нее, всегда показывая нам одну и ту же сторону.
        Луна не имеет атмосферы, поэтому ее поверхность беззащитна перед метеоритами и солнечной радиацией.
        Температура на Луне сильно колеблется в зависимости от времени суток.
        Луна оказывает значительное влияние на Землю, вызывая приливы и отливы, стабилизируя ось вращения и освещая Землю ночью.
        Ученые активно изучают Луну с помощью роботов и анализа лунных образцов, чтобы понять ее происхождение и эволюцию.
        </string>

    <string name="solar">Солнце - это звезда, ближайшая к Земле, огромный раскаленный шар из плазмы, излучающий свет и тепло.
        Оно является желтым карликом, которому около 4,6 миллиардов лет.
        Поверхность Солнца раскалена до 5 500 градусов Цельсия.
        Источником энергии Солнца является ядерный синтез, в котором водород превращается в гелий.
        Сила гравитации Солнца удерживает планеты на орбите.
        Солнце постоянно испускает поток заряженных частиц - солнечный ветер.
        На поверхности Солнца появляются более холодные области - солнечные пятна, вызванные магнитными бурями.
        Солнце не только обеспечивает жизнь на Земле, но и влияет на климат, магнитное поле Земли, и является источником энергии для многих процессов на нашей планете, таких как фотосинтез.</string>

    <string name="earth">Земля - это третья планета от Солнца, единственная известная нам планета, на которой существует жизнь.
        Она обладает атмосферой, богатой кислородом, и жидкой водой, что является ключевыми факторами для существования жизни.
        Земля имеет разнообразный ландшафт, включающий океаны, континенты, горы, пустыни и ледники.
        Она вращается вокруг Солнца по эллиптической орбите, совершая полный оборот за 365,25 дней, что создает годичные циклы.
        Земля также вращается вокруг своей оси, делая полный оборот за 24 часа, что создает день и ночь.
        Земля обладает магнитным полем, которое защищает ее от вредного солнечного излучения.
    </string>
</resources>